msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Neither"
msgstr "둘 모두 해당되지 않음"

msgid "Eras"
msgstr "시간대"

msgid "<i>Machinations Through Time</i> has three separate eras: past, present, and future. In <i>Epic Multiplayer Mode</i>, each group is confined to a separate era."
msgstr "<i>시간을 초월한 음모</i>는 분리된 세 가지 시간대(과거/현재/미래)에서 진행됩니다. <i>대규모 다인 모드</i>에서는 각 그룹이 서로 다른 시간대에 고립된 채로 플레이합니다."

msgid "A [[Past]] asset cannot enter a non-[[Past]] location."
msgstr "[[과거]] 자산은 [[과거]]가 아닌 장소에 들어갈 수 없습니다."

msgid "A [[Present]] asset cannot enter a non-[[Present]] location."
msgstr "[[현재]] 자산은 [[현재]]가 아닌 장소에 들어갈 수 없습니다."

msgid "A [[Future]] non-[[Item]] asset cannot enter a non-[[Future]] location."
msgstr "[[미래]] 자산은 [[미래]]가 아닌 장소에 들어갈 수 없습니다."

msgid "<i>Machinations Through Time</i> has three separate eras: past, present, and future. In <i>Single Group Mode</i>, you play all three eras simultaneously and may travel through all eras."
msgstr "<i>시간을 초월한 음모</i>는 분리된 세 가지 시간대(과거/현재/미래)에서 진행됩니다. <i>단일 그룹 모드</i>에서는 세 시간대를 모두 동시에 플레이하면서 시간대를 오갈 수 있습니다."

msgid "Time Paradox"
msgstr "역설"

msgid "During <i>Machinations Through Time</i>, you may be confronted with seemingly impossible tasks. Some tasks require the help of investigators in another era to complete. Communication is key."
msgstr "<i>시간을 초월한 음모</i> 시나리오를 즐기는 동안, 플레이어들은 이따금씩 도저히 해결할 수 없을 것 같은 과업을 맡게 됩니다. 이러한 과업을 완수하려면 다른 시간대에 있는 조사자의 도움이 필요합니다. 그룹 간 소통이 중요합니다!"

msgid "Announce"
msgstr "선언"

msgid "When a card instructs you to \"announce\" a key phrase, if you are playing in <i>Epic Multiplayer Mode</i>, clearly communicate that phrase to the other two groups. Some abilities require an announcement to have been made before they can be triggered. See page 24 for a list of all announcements."
msgstr "카드에서 어떠한 문장을 “선언”하라고 지시받았을 때, 대규모 다인 모드로 게임을 하고 있다면 다른 두 그룹에게도 해당 문장이 잘 들리도록 큰 목소리로 알려주어야 합니다. 몇몇 기능은 특정한 선언이 이뤄진 후에만 격발할 수 있기도 합니다. 게임 중에 선언될 수 있는 문장은 24쪽 “선언 항목”에 수록되어 있습니다."

msgid "Abducted and Rescued"
msgstr "납치와 구출"

msgid "When a [[Scientist]] asset is abducted (via card or game text), remove all counters from it and set it aside, out of play. It remains out of play until it is rescued (via card or game text)."
msgstr "[[과학자]] 자산이 (카드나 게임 문구에 의해) 납치되면, 그 카드에 놓인 모든 토큰을 제거하고 비플레이 상태로 치워 둡니다. 이렇게 납치된 카드는 (카드나 게임 문구에 의해) 구출되기 전까지는 비플레이 상태로 남습니다."

msgid "Global Values"
msgstr "공동값"

msgid "Global values are calculated based on the total number of participating players among all groups at the start of the game."
msgstr "공동값은 게임을 시작하는 시점에서, 참여하는 모든 그룹의 조사자 총합을 기반으로 계산합니다."

msgid ""
"<i>For example: 12 total players are split between three groups of four. The story card A Bitter Rivalry reads, \"If you succeed, spend X clues, as a group, where X is the global number of players.\" In this example, X is 12.</i>\n"
"<i>The Tyr'thrha enemy has a global health pool of 6 [per_investigator]. In this example, its global health pool is 72. In</i> Epic Multiplayer Mode<i>, this global health pool is shared among all groups.</i>"
msgstr ""
"<i>예시: 총 12명이 네 명씩 짝지어 세 개 그룹으로 나뉘었습니다. ‘격렬한 경쟁’ 이야기 카드에는 다음과 같은 문구가 나와 있습니다: “성공하면, 조사자들이 함께 단서를 X개 모아 소비합니다. X는 공동 플레이어 수입니다.” 이 예시에서 X는 12입니다.</i>\n"
"<i>‘티르트라’ 적의 공동 체력값은 6 [per_investigator]입니다. 이 예시에서, ‘티르트라’의 공동 체력값은 72입니다. </i>대규모 다인 모드<i>에서 이러한 공동 체력값은 모든 그룹이 공유합니다.</i>"

msgid ""
"The newspaper headline reads, \"Local scientists win Nobel Prize!\" Below it, two elderly physicists are pictured standing proudly in front of a large telescope. You glance at the newspaper's date, your jaw agape. This issue of the <i>Arkham Advertiser</i> is dated December 5, 1956. But how is this possible?\n"
"Surprised and curious, you eagerly read the entire newspaper and learn of two remarkable scientists and their journey to winning a Nobel Prize in physics.\n"
"Born in 1877 in Arkham to Irish immigrants, Thomas Corrigan's earliest memory is when his crayons, left on an outdoor table, melted together under the hot summer sun. From then on, his curiosity and thirst for knowledge grew more rapidly than his height. His wonder at the world around him, from fierce New England thunderstorms to the canvas of stars in the night sky, fueled his passion for the sciences.\n"
"Thomas' desire to attend Miskatonic University is almost as old as his love for learning, as its acclaimed College of Sciences and close proximity made it a natural choice. After getting degrees in undergraduate physics and graduate astrophysics at Miskatonic, he began working at the University's Warren Observatory researching astronomical objects and phenomena.\n"
"Born in 1877 in Warsaw, Poland, Mary Zielinski is the youngest child of two teachers. She has fond memories as a little girl helping her mother with cooking and baking, using cups and teaspoons to measure a variety of ingredients, then mixing those ingredients together to create something entirely new. Thereafter, she began experimenting on her own, which propelled her down the path of chemistry and physics.\n"
"Impressed with Mary's credentials, Miskatonic University offered her a full scholarship. Quiet and introverted, she spent much of her time in the laboratories of the Science building doing various experiments. Her hard work and dedication earned her an undergraduate chemistry degree, and she stayed on at the University to achieve a graduate degree in physics.\n"
"Having common interests, Thomas and Mary eventually became acquainted and a relationship followed. Their shared passion for the sciences encouraged and motivated each other, and they collaborated on several projects.\n"
"Years later, one of their most intriguing projects took off: the possibility of a whole new paradigm based on general relativity, which connects the curvature of spacetime to gravity. They began testing the theory that spacetime could be warped, resulting in a discontinuity. Such a warping could result in portals that lead to distant places across the universe, or even to their own location in another era—in effect, time travel.\n"
"This type of groundbreaking work drew the attention of colleagues from campus and beyond. One of these associates was the brilliant and eccentric Edwin Bennet. A rapidly rising star in the field of quantum physics, Edwin became a professor at his alma mater, Miskatonic University. Young and unpublished, he was eager to prove his knowledge would be invaluable to their project, but others on campus expressed substantial concerns, labeling him as \"reckless\" and \"unstable.\"\n"
"After hitting multiple barriers and looking for inspiration, Thomas and Mary welcomed Edwin's offer to collaborate, and the team was confident they were on the verge of a breakthrough—but it never came. It's unclear what exactly transpired next, though some sort of disagreement or conflict resulted in Edwin being replaced by an even more eccentric scientist, Ezra Graves. Thomas and Mary acknowledged and thanked Edwin for his role in their research.\n"
"Ezra's boundless creativity was integral to Thomas and Mary's new approach to their problems, and this fresh perspective allowed them to overcome the barriers. While Ezra soon moved on to his own projects, his contributions were invaluable and greatly appreciated.\n"
"Over the years, Thomas and Mary's research progressed with success after success, culminating in the discovery of teleportation. They published their remarkable findings on February 23, 1955, to much acclaim. And now—or rather, thirty years from now—they are being awarded with the Nobel Prize in Physics.\n"
"Though suspect, your intuition tells you this mysterious newspaper is real. In awe of the future notoriety two local scientists will eventually receive, you go to Miskatonic University to meet them. However, you're informed they are not affiliated with the University and, tragically, both of them disappeared years ago.\n"
"Unbeknownst to the rest of the world, a momentous change has occurred. Prominent scientists have vanished without a trace. Notable inventions have become un-invented. A historic discovery has suddenly been undiscovered. Humanity may never be the same.\n"
"You believe you know the truth, even if it's stranger than fiction. You're quite familiar with the notion of portals—you've been through them yourself. For unknown reasons, Arkham, Massachusetts is rife with such portals, but traveling through them is dangerous and not for the faint of heart.\n"
"Within these portals lies the realm of Tindalos, where countless suspended paths, angular and curved, above and below, wind away in all directions. Here and there, they intersect with ramps and spirals. Prowling along these paths are malevolent minions: ghastly satyrs and Hounds of Tindalos, among other monstrosities. The beasts are eager to savage their prey, or, perhaps worse, abduct and imprison them in Tindalos.\n"
"There has been a distortion in time, and its effects have rippled across the ensuing years. These scientists are two such unfortunate souls, and you'll have to find them and repair the broken timeline. Just remember: traveling through time may cause unintended consequences, some of which will have severe repercussions."
msgstr ""
"“미스캐토닉 대학 연구진, 노벨 물리학상 수상 쾌거!” <i>아컴 애드버타이저</i>의 헤드라인이 요란합니다. 기사에 실린 사진 아래로는 나이가 지긋한 두 물리학자가 거대한 망원경 앞에서 자랑스럽게 서 있습니다. 그러나 신문 상단을 바라본 당신은 턱이 쩍 벌어집니다. <i>발행일: 1956년 12월 5일.</i> 아니 이게 대체 무슨 일일까요?\n"
"당신은 호기심 반 놀람 반으로 신문 전체를 샅샅이 훑으며, 저명한 부부 과학자가 노벨 물리학상을 거머쥐기까지의 장대한 여정을 차근차근 읽어 내려갑니다.\n"
"토머스 코리건은 1877년 아컴의 한 아일랜드계 이민자 집안에서 태어났습니다. 토머스의 가장 오래된 기억은 야외 탁자에 내버려 둔 크레파스가 한여름 태양 아래 녹아내리는 모습을 관찰했던 것이라 합니다. 그때부터 토머스의 지적 호기심과 갈증은 자라나는 키보다도 훨씬 빠르게 불어났습니다. 맹렬한 뉴 잉글랜드의 뇌우에서 밤하늘을 수놓은 별의 자수에 이르기까지, 토머스는 주변에서 펼쳐지는 일에 경탄하면서도 궁금증을 느꼈고 이는 곧 과학에 대한 토머스의 열정을 부채질했습니다.\n"
"토머스는 타오르는 학구열만큼이나 미스캐토닉 대학에 들어가고자 하는 열망이 대단했다고 합니다. 가까운 곳에 있기 때문이기도 했지만 과학에 대한 미스캐토닉 대학의 명성이 한몫했습니다. 토머스는 물리학과를 졸업한 후, 동대학에서 천체물리학 박사 학위까지 취득하였습니다. 그러고도 미스캐토닉 대학을 떠나지 않고 워렌 천문대에서 천체와 천문학 현상을 연구하기 시작했습니다.\n"
"메리 질린스키는 1877년 폴란드 바르샤바에서 교사 부부 아래에서 태어난 막내딸이었습니다. 메리에게는 소싯적 어머니를 따라 요리와 제빵을 했던 기억이 인상 깊게 남아있었습니다. 컵과 티스푼을 사용해서 온갖 재료를 칭량하고 혼합하여 완전히 새로운 것을 만들어내는 과정 그 자체가 즐거웠기 때문입니다. 그 이래로, 메리는 혼자서 갖가지 실험을 하기 시작했고 그 길을 따라 화학과 물리학을 공부하게 되었습니다.\n"
"메리의 특출난 학업 능력에 미스캐토닉 대학 측은 그녀에게 전액 장학금이라는 파격적인 조건을 제공했습니다. 조용하고 내성적인 성격 탓에, 메리는 과학관의 연구실에서 각종 실험에 매진하며 학창 시절을 보냈습니다. 이같은 노력 끝에 마침내 화학 학사 학위를 취득했으며, 그 후에도 물리학 박사 학위를 취득하기 위해 미스캐토닉 대학에 머물렀습니다.\n"
"이렇게 공통의 관심사를 갖고 있던 토머스와 메리는 결국 만나게 될 운명이었으며, 이들은 처음엔 친구에서 이윽고 동반자가 되었습니다. 과학에 대한 하나 된 열정으로 서로 격려하고 동기를 유발하였으며, 여러 가지 협력 연구 과제를 진행하기도 했습니다. 몇 년 후 이들은 일생일대의 프로젝트에 착수했습니다. 중력이 시공간을 휘게 한다는 아인슈타인의 일반 상대성 이론이 완전히 새로운 과학적 패러다임으로 떠오르며, 이를 기반으로 시공간을 뒤틀어 불연속성을 초래할 수 있다는 이론을 시험하기로 한 것입니다. 이들은 이런 시공간 휘어짐 현상을 제어할 수 있다면 머나먼 우주를 가로지를 수 있는 차원문을 형성하거나, 같은 장소에서도 시간대를 넘나드는 시간여행이 가능하다고 판단했습니다.\n"
"이토록 획기적인 작업은 대학 내외로 수많은 연구진의 관심을 끌었고, 그중 똑똑하고도 유별난 에드윈 베넷이라는 과학자가 있었습니다. 양자 물리학 분야에서 떠오르는 신성으로 촉망받던 에드윈은 모교인 미스캐토닉 대학에서 교수직에 올랐습니다. 젊지만 아직 이렇다 할 연구 업적이 없었던 에드윈은 이번 프로젝트에서 자신이 크나큰 기여를 할 수 있음을 입증하고 싶어 안달이 났습니다. 그러나 미스캐토닉 대학의 다른 동료 연구원들은 에드윈을 “무모”하며 “정서적으로 불안정”하다며 우려를 표했습니다.\n"
"여러 장벽에 부딪혀 연구에 새로운 동력을 찾고 있던 토머스와 메리는 에드윈의 협력 연구 제안을 흔쾌히 승낙하였고, 그들은 세기의 발견까지 한 걸음 남았다고 확신하게 되었습니다. 그러나 그 단 한 걸음을 디딜 수가 없었습니다. 그다음에 무슨 일이 일어났는지는 분명하지 않지만, 아마도 견해차나 내부 갈등으로 인해 에드윈을 대신하여 새로운 연구원이 합류하게 되었다고 합니다. 그것도 에드윈보다도 더욱 괴짜로 이름을 날린 에즈라 그레이브즈라는 과학자였습니다. 토머스와 메리는 에드윈이 연구에 이바지한 바를 인정하며 그에게 나름의 감사를 표했습니다.\n"
"에즈라의 무한한 창의성은 토머스와 메리가 겪고 있는 문제에 새로운 접근법을 제시해 주었고, 이렇게 완전히 새로운 관점을 통해 그토록 난공불락이었던 장벽을 뛰어넘게 되었습니다. 에즈라는 이 문제가 해결된 후로 다시 자신의 연구로 돌아갔지만, 토머스와 메리의 연구에 있어 커다란 기여를 한 것만은 분명합니다.\n"
"몇 년이 흘러, 토머스와 메리의 연구는 성공에 성공을 거듭했고 마침내 순간이동 방법을 발견하기에 이르렀습니다. 1955년 2월 23일, 이들은 역사에 길이 남을 연구를 학술지에 게재하여 학계에서 커다란 찬사를 받았습니다. 그리고 지금, 아니 정확히는 지금으로부터 30년이 지난 날, 노벨 물리학상을 수상하는 쾌거를 이루게 되었습니다.\n"
"의심을 지울 수는 없지만, 당신의 직감은 이 불가사의한 신문에 실린 소식이 진실이라고 외칩니다. 언젠가 미래에 두 과학자가 받게 될 명성에 경외심을 품은 채, 당신은 이들을 직접 만나기 위해 미스캐토닉 대학으로 향했습니다. 그러나 미스캐토닉 대학 측은 두 과학자와 아무런 연구 협약도 맺지 않고 있었을뿐더러, 더욱 비극적이게도 이들은 몇 년전 실종되었다는 이야기만 들을 수 있었습니다.\n"
"세상 사람들이 전혀 모르는 사이 시간의 흐름에 중대한 변화가 생겼습니다. 촉망받는 과학자 둘이 흔적도 없이 사라졌고, 그 어마어마한 발명도 무위로 돌아가 버렸습니다. 역사적인 발견은 일순간에 역사 속에 묻혀버렸습니다. 이로써 인류는 완전히 다른 길을 걷게 될지도 모를 일입니다.\n"
"당신은 이 소설보다도 더욱 기이한 전말이 틀림없는 진실임을 믿고 있습니다. 사실 당신은 차원문이라는 개념에 익숙합니다. 연유는 알 수 없지만, 매사추세츠 주의 아컴이야말로 그런 차원문이 발에 차일 만큼 많은 곳인데다 당신이 직접 발을 들인 적도 있었습니다. 물론 차원문을 통과하는 것은 매우 위험하기에 심약자에게 권할 만한 짓은 못 됩니다.\n"
"이러한 차원문 안에는 틴달로스라는 영역이 있습니다. 수많은 끊긴 길, 각지고 굽은 길, 위와 아래로 난 길, 사방으로 휘감아 들어가는 길 등 온갖 길이 경사로와 나선 꼴로 교차하는 공간입니다. 이 길을 따라 사악한 수하들이 배회하며, 그 가운데는 무시무시한 사티로스와 틴달로스의 사냥개를 비롯한 갖가지 흉물도 존재합니다. 이 괴수들은 희생양을 흉포하게 물어뜯거나, 그보다도 심한 경우 틴달로스로 납치해 감금하는 데 열심입니다.\n"
"시간 왜곡 현상의 여파는 향후 몇 년에 걸쳐 파문이 되어 퍼져나갈 것입니다. 당신은 이 불운한 두 과학자를 찾아서 망가진 시간선을 바로잡아야 합니다. 그러나 시간 여행은 의도치 않은 결과를 초래할 수 있으며, 개중 일부는 돌이킬 수 없는 심각한 영향을 미칠 수도 있으니 유의해야 합니다."

msgid "Set the Corrigan Industries location aside, out of play. Put the Tindalos location into play, using the side with the Single Group Mode encounter set icon. Put the remaining fourteen locations into play"
msgstr "‘코리건 산업’ 장소를 비플레이 상태로 치워 둡니다. ‘틴달로스’ 장소를 <i>단일 그룹 모드</i> 조우 세트 아이콘이 보이는 면으로 플레이 영역에 둡니다. 나머지 장소 14장을 플레이 영역에 둡니다(16~18쪽의 장소 배치를 참조하여 놓되, ‘틴달로스’의 배치는 무시합니다)."

msgid "Each investigator begins play at Tindalos."
msgstr "모든 조사자는 ‘틴달로스’에서 시작합니다."

msgid "Tindalos"
msgstr "틴달로스"

msgid "Arkham Gazette"
msgstr "아컴 가제트"

msgid "O'Malley's Watch Shop"
msgstr "오말리의 시계방"

msgid "Childhood Home"
msgstr "유년기 시절의 집"

msgid "Tick Tock Club"
msgstr "틱톡 클럽"

msgid "River Docks (Past)"
msgstr "강변 부두 (과거)"

msgid "River Docks (Present)"
msgstr "강변 부두 (현재)"

msgid "River Docks (Future)"
msgstr "강변 부두 (미래)"

msgid "Miskatonic University (Past)"
msgstr "미스캐토닉 대학 (과거)"

msgid "Arkham Advertiser (Present)"
msgstr "아컴 애드버타이저 (현재)"

msgid "Arkham Advertiser (Future)"
msgstr "아컴 애드버타이저 (미래)"

msgid "Miskatonic University (Present)"
msgstr "미스캐토닉 대학 (현재)"

msgid "Miskatonic University (Future)"
msgstr "미스캐토닉 대학 (미래)"

msgid "Tick Tock Club (Present)"
msgstr "틱톡 클럽 (현재)"

msgid "Tick Tock Club (Future)"
msgstr "틱톡 클럽 (미래)"

msgid "Put the A Noble Legacy (Past), A Noble Legacy (Present), and A Noble Legacy (Future) story cards into play, one at a time, and resolve the <b>Setup</b> text on each of them. <i>(Hint-When playing, first focus on completing A Noble Legacy (Past), then focus on A Noble Legacy (Present), and, lastly, A Noble Legacy (Future).)</i>"
msgstr "‘숭고한 유산(과거)’, ‘숭고한 유산(현재)’, ‘숭고한 유산(미래)’ 이야기 카드를 (한 번에 1장씩) 플레이 영역에 두고 각각의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. <i>(조언: 게임을 플레이할 때 ‘숭고한 유산(과거)’, ‘숭고한 유산(현재)’, ‘숭고한 유산 (미래)’ 순서대로 이야기 카드의 과업에 집중하는 것이 좋습니다.)</i>"

msgid "Choose one of the three [[Machination]] story cards at random, put it into play, and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two [[Machination]] story cards from the game."
msgstr "[[계략]] 이야기 카드 3장 중 무작위로 1장을 선택하여 플레이 영역에 두고, 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 [[계략]] 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Choose one of the three [[Plot]] story cards at random, put it into play, and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two [[Plot]] story cards from the game."
msgstr "[[모의]] 이야기 카드 3장 중 무작위로 1장을 선택하여 플레이 영역에 두고, 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 [[모의]] 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Add 1 [per_investigator] doom to agenda 1a."
msgstr "주요사건 1a에 파멸을 1 [per_investigator]개 추가합니다."

msgid "Because you are playing on <b>Easy</b> difficulty, remove 1 doom from agenda 1a."
msgstr "쉬움 난이도로 게임을 즐기고 있으므로 주요사건 1a에서 파멸을 1개 제거합니다."

msgid "Because you are playing on <b>Hard</b> difficulty, add 1 doom to agenda 1a."
msgstr "어려움 난이도로 게임을 즐기고 있으므로 주요사건 1a에서 파멸을 1개 추가합니다."

msgid "Because you are playing on <b>Expert</b> difficulty, add 2 doom to agenda 1a."
msgstr "전문가 난이도로 게임을 즐기고 있으므로 주요사건 1a에서 파멸을 2개 추가합니다."

msgid "Which era is your group playing?"
msgstr "당신의 그룹은 어느 시간대에서 플레이합니까?"

msgid "Past"
msgstr "과거"

msgid "Present"
msgstr "현재"

msgid "Future"
msgstr "미래"

msgid "Put the Tindalos location into play, using the side with the <i>Epic Multiplayer Mode</i> encounter set icon. Put the five [[Past]] locations into play. Remove the remaining locations from the game."
msgstr "‘틴달로스’ 장소를 <i>대규모 다인 모드</i> 조우 세트 아이콘이 보이는 면으로 플레이 영역에 둡니다. [[과거]] 장소 5장을 플레이 영역에 둡니다(16쪽의 장소 배치를 참조하여 놓습니다). 나머지 장소들을 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the A Noble Legacy (Past) story card into play and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two A Noble Legacy story cards from the game."
msgstr "‘숭고한 유산(과거)’ 이야기 카드를 플레이 영역에 두고 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 ‘숭고한 유산’ 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Remove all [[Present]] and [[Future]] story assets from the game."
msgstr "[[현재]], [[미래]] 이야기 자산을 모두 게임에서 제거합니다."

msgid "Choose one of the three [[Machination]] story cards at random, announce its title, put it into play, and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two [[Machination]] story cards from the game."
msgstr "[[계략]] 이야기 카드 3장 중 무작위로 1장을 선택하여 그 카드의 명칭을 모두에게 선언합니다. 그 카드를 플레이 영역에 두고, 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 [[계략]] 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Choose one of the three [[Plot]] story cards at random, announce its title, put it into play, and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two [[Plot]] story cards from the game."
msgstr "[[모의]] 이야기 카드 3장 중 무작위로 1장을 선택하여 그 카드의 명칭을 모두에게 선언합니다. 그 카드를 플레이 영역에 두고, 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 [[모의]] 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the Tindalos location into play, using the side with the <i>Epic Multiplayer Mode</i> encounter set icon. Put the five [[Present]] locations into play. Remove the remaining locations from the game."
msgstr "‘틴달로스’ 장소를 <i>대규모 다인 모드</i> 조우 세트 아이콘이 보이는 면으로 플레이 영역에 둡니다. [[현재]] 장소 5장을 플레이 영역에 둡니다(17쪽의 장소 배치를 참조하여 놓습니다). 나머지 장소들을 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the A Noble Legacy (Present) story card into play and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two A Noble Legacy story cards from the game."
msgstr "‘숭고한 유산(현재)’ 이야기 카드를 플레이 영역에 두고 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 ‘숭고한 유산’ 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Remove all [[Past]] and [[Future]] story assets from the game."
msgstr "[[과거]], [[미래]] 이야기 자산을 모두 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the announced [[Machination]] story card into play and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two [[Machination]] story cards from the game."
msgstr "선언된 [[계략]] 이야기 카드를 플레이 영역에 두고, 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 [[계략]] 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the announced [[Plot]] story card into play and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two [[Plot]] story cards from the game."
msgstr "선언된 [[모의]] 이야기 카드를 플레이 영역에 두고, 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 [[모의]] 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the Tindalos location into play, using the side with the <i>Epic Multiplayer Mode</i> encounter set icon. Set the Corrigan Industries location aside, out of play. Put the four [[Future]] locations into play. Remove the remaining locations from the game."
msgstr "‘틴달로스’ 장소를 <i>대규모 다인 모드</i> 조우 세트 아이콘이 보이는 면으로 플레이 영역에 둡니다. [[미래]] 장소 5장을 플레이 영역에 둡니다(18쪽의 장소 배치를 참조하여 놓습니다). 나머지 장소들을 게임에서 제거합니다."

msgid "Put the A Noble Legacy (Future) story card into play and resolve its <b>Setup</b> text. Remove the other two A Noble Legacy story cards from the game."
msgstr "‘숭고한 유산(미래)’ 이야기 카드를 플레이 영역에 두고 그 카드의 <b>준비</b> 문구를 해결합니다. 나머지 ‘숭고한 유산’ 이야기 카드 2장은 게임에서 제거합니다."

msgid "Remove all [[Past]] and [[Present]] story assets from the game."
msgstr "[[과거]], [[현재]] 이야기 자산을 모두 게임에서 제거합니다."

msgid "Shuffle the remaining 33 encounter cards to form the encounter deck."
msgstr "남은 조우 카드 33장을 함께 섞어, 조우 덱을 만듭니다."

msgid "Each remaining investigator in all eras is defeated and suffers 1 mental trauma."
msgstr "모든 시간대에서, 쓰러지지 않은 모든 조사자는 쓰러지고 정신적 트라우마를 1씩 겪습니다."

msgid "Which of the following is in play (in any era)?"
msgstr "어떤 시간대에서든 플레이 상태인 것은 무엇입니까?"

msgid "Edwin Bennet asset."
msgstr "‘에드윈 베넷’ 자산."

msgid "Edwin Bennet enemy."
msgstr "‘에드윈 베넷’ 적."

msgid "Which of the following are in play?"
msgstr "다음 중 플레이 상태인 것은 무엇입니까?"

msgid "Nikola Tesla"
msgstr "‘니콜라 테슬라’"

msgid "Ezra Graves"
msgstr "‘에즈라 그레이브즈’"

msgid "Dimensional Beam Machine"
msgstr "‘차원 광선 장치’"

msgid "Any one investigator may choose to add the Nikola Tesla story asset to their deck. It does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "조사자 한 명이 ‘니콜라 테슬라’ 자산을 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Any one investigator may choose to add the Ezra Graves story asset to their deck. It does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "조사자 한 명이 ‘에즈라 그레이브즈’ 자산을 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Any one investigator may choose to add the Dimensional Beam Machine story asset to their deck. It does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "조사자 한 명이 ‘차원 광선 장치’ 자산을 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Countless Hounds burst through the portals and angles of space, cornering you. Bewildered and terrified, you stare down your demise…"
msgstr "차원문과 공간의 모서리를 통해 틴달로스의 사냥개가 떼거지로 밀려들어와 당신을 궁지로 몹니다. 당신은 당혹감과 공포에 사로잡힌 채 죽음만 기다리는 신세가 되었습니다..."

msgid "The discoveries of Thomas Corrigan and Mary Zielinski are highly influential to the advancement of the Sciences. With their help, you're able to seal all portals leading to Tindalos from Arkham, and Edwin Bennet and his machinations are no longer a threat to the world. You purchase a copy of the newspaper depicting the two scientists, and realization strikes you: there is still one thing left to do. You fire up the machine and place the newspaper on the platform. You have to close the loop, or all of this will have been in vain…"
msgstr "토머스 코리건과 메리 질린스키의 발견은 과학의 진일보를 이룰 어마어마한 업적이었습니다. 당신은 이들의 도움을 받아 아컴과 틴달로스를 잇는 모든 차원문을 봉인할 수 있었고, 에드윈 베넷의 계략이 더는 세상을 위협할 수 없도록 막았습니다. 당신은 가판대에서 두 과학자가 찍힌 신문을 구매하고서야 아직 한 가지 해야 할 일이 남았다는 것을 깨닫습니다. 장치의 전원을 올리고 전송실에 방금 산 신문을 놓습니다. 과거의 당신에게 신문을 보냄으로써 타임 루프를 닫고, 모든 일에 마침표를 찍어야 합니다. 그러지 않았다가는 모든 일이 허사로 되돌아갈 것이기에..."

msgid "Against all odds, you manage to escape the clutches of the beasts, but with them pursuing you, it is impossible for you to repair the broken timeline. Hope is not forsaken. Although leery, you place your trust in Edwin Bennet to repair all that was broken. He has the ability, but does he have the integrity?"
msgstr "우여곡절 끝에 놈들의 발톱을 피해서 달아날 수는 있었으나, 저들이 계속 따라붙는 이상 망가진 시간선을 복구하기란 불가능한 일입니다. 하지만 희망은 남아있습니다. 비록 교활한 사람이라고는 하나, 에드윈 베넷이야말로 부서진 시간을 고칠 수 있는 인물입니다. 에드윈은 충분히 그럴 능력을 갖추고 있지만, 과연 그가 도덕적인 판단을 내릴 수 있을까요?"

msgid "Paralyzed with fear and nauseated by the stench of the baying beasts, you faint. When you next open your eyes, you find yourself in a sickly gloom under a green moon, buried to your neck in fetid soil as permanent residents of Tindalos. Humanity has suffered a profound loss. Thomas Corrigan and Mary Zielinski are also imprisoned on Tindalos, and their lifelong works disappear along with them. Worse still, the conniving Edwin Bennet and his machinations ripple through time, unimpeded. You're repulsed by the thought of what the psychopath is scheming next."
msgstr "공포에 온몸이 굳고 괴수들의 악취에 구역질을 느끼며 당신은 혼절하고 말았습니다. 다시 두 눈을 뜨자, 눈앞에는 초록빛 달이 둥둥 뜬 소름 끼치는 틴달로스의 모습이 보였고 당신의 몸은 목 아래까지 전부 땅에 묻혀 있었습니다. 인류는 어마어마한 손실을 겪었습니다. 토머스 코리건과 메리 질린스키도 틴달로스에 완전히 갇혀버렸고, 일생일대의 과업도 이와 함께 소실되고 말았습니다. 더욱이 에드윈 베넷의 음모를 저지할 사람이 남아있지 않기에, 그는 계속해서 시간에 파문을 일으키며 흉계를 꾸밀 것입니다. 그 사이코패스가 다음에는 무슨 음모를 꾸밀지 생각하자 혐오감이 차오릅니다."

msgid "Against all odds, you manage to escape the clutches of the beasts, but with them pursuing you, it is impossible for you to repair the broken timeline. Humanity has suffered a profound loss. Thomas Corrigan and Mary Zielinski are imprisoned on Tindalos, and their lifelong works disappear along with them. The only saving grace is Edwin Bennet is nowhere to be found. His machinations have ceased and the world is for the better. But deep down, one thought lingers: the possibility of his return."
msgstr "우여곡절 끝에 놈들의 발톱을 피해서 달아날 수는 있었으나, 저들이 계속 따라붙는 이상 망가진 시간선을 복구하기란 불가능한 일입니다. 인류는 어마어마한 손실을 겪었습니다. 토머스 코리건과 메리 질린스키는 틴달로스에 완전히 갇혀버렸고, 일생일대의 과업도 이와 함께 소실되고 말았습니다. 에드윈 베넷이 사라졌다는 점만이 유일한 위안거리입니다. 그의 음모는 중단되었고 세상은 보다 나아졌습니다. 그러나 마음속 깊은 곳에 아직 한 가지 의혹이 남아 있습니다. 언젠가 에드윈이 돌아오는 것은 아닐까요?"
